日本繼綜藝、jpop輸左俾泡菜綜藝kpop之後，而家連電影呢塊領土都輸埋俾泡菜

大韓民國文化正式屌打大日本帝國

娛樂方面領先咗成十年

大韓民國真係冇撚得輸
民主都贏晒日本
反送中同香港人連成一線
屌打晒班性冷感架仔

唔覺得日本電影有退步，小偷家族都好受國際注目，只係班平成廢物唔爭氣，仲要話是枝裕和拍套戲唱衰日本

日本全靠動漫同av頂住

日本嘅民主都唔係自己爭取嘅

日本D電影不嬲垃圾黎
係D動作片拍得幾出色

其實jpop個focus係本地 佢地自己個音樂市場已經好大 根本唔需要外國市場 kpop個focus係衝出國際 唔明點解咁都有得比

《羅生門》拎獎個陣分分鐘你老豆都只係精蟲嚟

美國大定日本大

jpop就收皮 日本電影點會收

反韓撚仲未入黎

人哋有av

美國最大 日本第二

大英帝國稱霸全球時 你老豆嘅老豆都只係精蟲來

望下而家

韓國真係好勁，日本90年代後樣樣退步係事實

利申：理性崇日撚

有冇得再扯遠D

日本av領先全球

那故事倉猝結束~

見到啲崇日撚拎啲舊時代產物嚟打飛機就覺得好好笑

平時啲動畫又成日比啲韓國人入製作組搞到越整越柒

識哩套野果D都差唔多入撚晒棺材

日本電影藝術成份太高
現實係愈來愈少人受呢套
再加埋迎合當地市場嘅動漫改篇電影
人哋本嚟就唔係為咗面向世界

冇人敢覆你我幫你推

文學都暫時贏緊，芥川龍之介

日本人諾貝爾科學獎仲係屌打韓國
香港都有個高錕，大陸同韓國一個都無

大韓民國啲波高幾班當年奧運4強講茅波除咗中國冇人敢同佢踢

睇過呢套都應該變咗化石
我kay嘅羅生門就大把人識

Jpop比數字團搞彎晒

崇日毒撚：韓國音樂後勁不足，不出幾年會被日本音樂娛樂重新取代

唔好再J歷史啦

香港以前拍過好多好戲所以而家係電影大國

遊戲都追緊了

好波定

雖然唔中意支那

但係你聽過屠呦呦未?

南泡就真係冇啦

期待韓國成為 av 大國

拎以前啲輝煌事蹟打飛機

二戰後
半殖民

咱們偉大的中國五千年的歷史...
沒落緊得歷史可以講

流行樂質素都無退步，其實仲多元過kpop，只係市場推廣唔夠韓國國際化。

咁層主既日本電影不嬲垃圾唔知又追溯到幾遠既歷史呢？

日本文化廳上周六（23日）舉行研討會，同日就動畫業界動畫師的年收調查發表報告。其中發現年輕新入行一輩年收仍然相當低，20至24歲動畫業員工年均收入僅155萬日圓（約11萬港元）。

文化廳去年向全國約1500名就職動畫師行業的員工發出問卷調查，連同382個網上有效回答，得出報告。調查範圍除基層原畫外，還包括了演出、作監、填色、故事寫手及監督等，但不包括制作及聲優。根據調查報告，動畫行業整體平均年收為441萬日圓（約31萬港元），較5年前調查增加約100萬日圓（約7萬港元）。

愈年輕愈前線收入愈低

不過收入增加並非全職受惠，愈是年輕的動畫師，即最無經驗擔任前線原畫的員工，薪金是最低的一群：20至24歲動畫師年均收入僅155萬日圓（約11萬港元），比日本全職種平均年收低逾100萬日圓。

年收11萬即平均月薪約9000，在日本雖不是最低薪水，但考慮動畫師工作量大工時相當長，實際平均時薪是全職最低類別。日本動畫師薪金過低經常為人詬病，工作環境惡劣已是長期問題。

如去年11月日本網上才傳出動畫《我喜歡的妹妹不是妹妹》制作公司因一直未有繳付動畫師薪水，導致後期動畫師拒絕工作，令作畫水準嚴重下降。日本整體動畫業市場雖然逐年上升，至2018年創下2萬億日圓史上最高，但依然無法改善底層工作環境。

-----------------------------------------------------
日本動畫師爆 Pokemon 超低工資 月薪僅 6400 港元

日本作為動漫強國，從事這個行業也許不太差吧？不過資深動畫新井淳日前在 Twitter 爆料，指動畫《精靈寶可夢》（舊稱《寵物小精靈》）員工的人工非常低，一張原畫分鏡只有 4500 日元（約 320 港元），換成時薪計算，工資甚至比便利商店打工更低。

新井淳指《精靈寶可夢》一張原畫分鏡，工資只有 4500 日元（約 320 港元）
一個月大概可畫 20 張，大概只可獲得 9 萬日元（約 6400 港元）
日本動畫界萎縮嚴重
【電玩遊戲】港媽「捉精靈」獨留女兒在車上 好心網民陪伴 30 分鐘終見其母

新一季《Pokemon 劍/盾》在去年 11 月開始播放，曾負責《天元突破》、《鋼之煉金術師》、《刀劍神域》等多部動畫的資深畫師新井淳，日前爆料指《精靈寶可夢》動畫版的員工人工很低，一張原畫分鏡只有 4500 日元（約 320 港元），可說是業界中最低的工資。連同等待等時間，一個月大概可畫 20 張，也就是說大概只可獲得 9 萬日元（約 6400 港元）薪金。

有分析認為日本動畫界萎縮嚴重，即使是受歡迎的作品，也不能保證薪酬，一些知名度較低的動畫，情況可能更堪虞。

----------------------------------------------------
日本がアニメーターの中国移籍を懸念―中国メディア #ldnews
日本
>全体の9割以上が非正規雇用で、8割以上の初任給が10万円以下であることを紹介した。
中国
日本での業界経験5年以上の場合、月給1万8000元（約27万円）で、これには昇給の機会や住居無料なども含まれている

日本方面 全體90%都是非正規僱用，80%以上的初次任職薪酬約10萬日元以下
大陸方面 在日本動畫界工作5年以上，即有一個月約27萬日元的待遇，還包住另加升職的機會

Agger

笑到仆街 2046都黎緊仲打飛機以前

日本仔個套咩柯撚 叮噹個D卡通片仲高票房過復仇者聯盟4
就知呢個國家D人係幾ON9啦

2000年代電話唔外銷
jpop mv 唔upload 上YouTube
呢D 有得睇冇得食既文化 我唔會留戀

Jpop就自成一角，只推日本本地
其實好正，可惜唔國際化變左冷門嘢咁

我地仲有AKB48頂住

48人氣都跌咗，勉強維持緊銷量。

日本人？拍鹹片卡通片就叻

訓左冇睇，韓國諾貝爾獎贏左幾多個？

av先係分水嶺

ON9
一定要中意老美個套架
我都冇睇復,COSPLAY 片你覺得好睇人地覺得ON9唔得
人地有自己文化所以可以唔中意外國文化
香港係冇文化所以乜鬼文化入黎都可以入侵
咩都中意,人地有自家文化

樓主話不嬲垃圾 我咪舉例唔係「不嬲」垃圾
如果有人話英國不嬲垃圾 我都會舉日不落帝國例子嚟講 佢個重點唔單止係垃圾 係不嬲垃圾

好波ching

其實日本韓國電影都好好睇
jpopkpop fans唔好帶啲仇恨去電影界度
電影界同idol界唔撚同層次嘅玩意

睇1次笑1次

同埋是枝裕和2018年先憑《小偷家族》拎左康城最佳電影 其實日本電影發展得好早 宜家質素都唔差 南韓電影發展得比較遲 但質素已經追到日本 甚至並駕齊驅

論流行一定係韓國
但論音樂多樣性就一定係日本，乜嘢rock，metal，jazz都有

日本依家只有動畫，av支撐市場
音樂商業化都唔夠韓國打，不過論唯一比到外國就真係band，因為band日本國內到唔係主流，要國外大型音樂節先有得搞

Kpop係正，聽完呢首就知

是枝裕和前年先拎完康城

講咁多
比你去你去韓國定日本呀

睇一次笑一次喔

仲閪過港漫人工

對

真心，唱埋D兒歌搞到完全冇意慾接觸jpop

咁係嘅，日本好多劇都仲係好有吸引力
戲就算了，真心比韓仔屌打

日本其實都幾慘
80年代嗰陣擴張得太勁 撞到美國經濟仆街
搞到人哋要廣場協議
自此淪落到要圍內打飛機
乜柒都話內需內需
唉 其實都幾悲哀

好期待兩韓統一之後韓國會變成點
到時9000萬人口仲要廉價勞動力同核武
北韓人生活有進步就會生多D仔女 解救出生率問題
仲要南韓人民國際視野高過日本人好多
又勇武 民主
軟硬實力都齊晒 日本地位不保…

韓國真係一個好屈機嘅國家
利申 成個大東亞共榮圈 除咗支那同澳門 其他都中意

有啲歌係得嘅 係唱嗰個嘅問題

動漫都唔多掂啦

正解各有各好啦

遊戲反而到依家部撈得掂
隻狼 生化 death stranding

隻狼yo~

有AV就夠

你地係咪真係咁中意鬧交

我以前都會咁諗，但後來發覺唔關事。追數字團同傳統jpop唔係同一班人

上年咪有鬼滅之刃hit咗囉

大唐盛世時，你祖宗十八代都未投胎。

身邊朋友有幾個都由學日文轉左學韓文

如果韓國人肯改下d濕鳩性格，例如輸打贏要冇體育精神，同埋粗魯冇禮貌，其實都算高質民族

agger，不過佢哋歷史就係為咗生存乜都做得出，D基因到依家都仲係咁

到今時今日都係為生存啦
佢地行精英制，階級觀念極重
由細爭到大，眼光極勢利
所以年中好多韓國人壓力爆堡自殺

其實chinese pop個focus係本地 佢地自己個音樂市場已經好大 根本唔需要外國市場 kpop個focus係衝出國際 唔明點解咁都有得比

但啲日劇 日片 仲係好好睇㗎喎
幾年前嘅半澤 再早期啲神劇 求婚大作戰 金田一 花樣少男少女 圈套 神探伽利略 全部都好正喎

上年嘅一鏡到尾喪屍片又係 其實唔係日本差咗 係韓國追咗上嚟啫
日本不嬲都係keep到呢個水平

電影本來就係藝術嘅一部分

仲有車

Agger 係d無聊kpop粉絲成日要比較jpop kpop

band仲贏好多，講緊rock band ，唔好同我講南韓有bigbang

big band big bang

日劇小品有d係品錯，但動畫真係愈來愈衰，仲有日本電影永遠拍唔到大製作，就算有都係好流既感覺

Google啦 唔太想笑你

等緊泡菜AV 上黎

香港都係

民族都差幾皮啦 過波台歌頌下韓國隊丫嘛

日本食野同旅行仲贏緊泡菜...
泡菜國真係冇啖好食冇野好玩

on99韓狗死全家

兩個兄弟國都唔會想去 去東南亞好過
要2揀一就韓國
日本悶到抽筋 d毒撚野見到都唔開胃

唔計體育精神
其他野洗咩改
大把民族都係粗魯不以禮為先
德國佬一樣係咁

日本殺香港人黎講係幾優秀幾出色ge

唔係啵 韓國d景點都唔錯
其實都係鬥科技發展 日本好多創科景點
睇歷史古蹟ge話 根本唔會去日韓

哦

46啲歌唔係兒歌啦

係都坂道頂住啦

Sony同Samsung 送部電話俾你，你揀邊部

係因為非兒歌嗰啲hit唔到大hit嗰啲都係偏兒歌(如果講數字團)
係比較kpop jpop嗰陣淨係用idol group嚟比較明明jpop有好多其他genre

當年邊啲賤種盲目撐日本數字團去黑人地韓國少時話?
到而家為止日本數字團有無邊幾個成員日本以外有人識既呢?

平心而論,以為創意嚟講,仲係日本仔優勝好多...

咁肉緊做咩數字團代表哂成個jpop咩

冇同講 正如一般人認知K POP=IDOL咁
依家日本樂壇個趨勢都係行緊kpop後路

ol驚就係
單機驚車尾燈都見唔到

老實講

依家日本av全部都公式化 來來去去都係咁劇情

有時睇到都悶

睇下pornhub d片重好

唔係公式化 拍咗咁多年乜嘢題材都拍過晒

日本好少整OLG，韓國唔整單機，唔同類種點比？
唔通又可以話日本OLG連韓國車尾燈都見唔到咁咩？

對比係整體綜合咁比
美國(全能制霸)>日本(主攻主機遊戲)>韓國(主攻PC MMO+電競)

我話韓國都只係追緊啫，未超越囉
日本啲公司同經典IP累積唔係一時三刻可以超越到
啲影片只能講技術上韓國無落後太多，其他方面仍需努力

sony, 起碼唔會爆炸

第一時間都係諗到呢套

國策唔同邊有得比
韓國國策係文化立國將韓國文化對外輸出好多年
日本根本冇啲咁既國策,所有野對內好少對外輸出,不過近年好似多左
一個係想拎呢啲獎入世界市場
一個係滿足自己國民呢啲獎冇所謂
咁韓國電影拎到獎日本冇都好正常

支持

佢890年代個陣夠冇咩國策輸出咪又係成個亞洲跟佢

本來潮流文化就一定會有一個主流
文化立國國策只係將文化輸出令自己文化成為亞洲甚至係世界主流囉
咁以前韓國冇文化立國國策同未成熟咪流行香港日本個啲囉

點解你覺得係有國策就一定輸出會成功包生仔咁人人識
呢樣野有用但唔係必要從來
成日講呢D論調既
都忽視在泡仔娛樂個D呢十幾廿年係進步左幾多
而同期日本仔做緊D咩
定係你想話泡仔文化原本就高汁過日本只係死在冇能力自己出海
政府幫就一遇風雲便化龍